【蘋聞追Click】IT人研發AI認警察程式 竟涉教唆謀殺被捕可囚終身

警方由6月9日至今拘捕逾420人，IT人Colin涉及最重罪的「串謀或教唆謀殺」，最高刑罰可囚終身監禁，他的故事登上《紐約時報》。Colin接受《蘋果》訪問稱，自己只是研發一個人工智能辨認警察程式，希望反制警員拒絕出示委任證。程式在內部測試階段時，他已被警察拘捕。他澄清沒有教唆殺警意圖，批評警方以重罪拘捕是白色恐怖。

Colin憶述，7月18日中午他外出買飯，在商場被警員拘捕並按倒在地下，其後被帶到停車場一架七人私家車內。警員拉上窗簾後摑打其臉部，曾喝罵「清醒呀！清醒呀！清唔清醒呀！」更有警員用拳頭毆打他的肋骨位置。他指，警員強行撐開他的眼瞼，嘗試以面容辨識解鎖其手機。

黑警老屈

小心電話、電腦IP
Telegram保護好個人資料

推行動post呀

【置頂+廣傳】８.１０ 大 埔 逃 生 路 線 圖 （附 廣 場 名）

Cls

痴線咁都得

救巴救巴救巴

一定要推

文宣商戰：撐「五大訴求、缺一不可」良心認證標誌店舖消費推廣

黑警

🐕
冇野講
好撚嬲

Push

麻煩各位, 保護好自己嘅私隱:

最簡單一定要做:
1. 電話停用智能解鎖, 轉用長密碼解鎖

2. 停用中國牌手提電話
- 掉撚哂華為, 小米, Oppo, OnePlus...

3. 將家中電腦Harddisk 加密, 雙重保障
- Windows: 請安裝 VeraCrypt, 或使用 BitLocker
- Mac: 開啟 FileVault 或 安裝 VeraCrypt

推

on99 cls

救人

巴打黎，撐